金城武、劉德華、張艾嘉獲邀成為奧斯卡會員

美國影藝學院公布今年新會員的邀請名單，共928人再創新高，其中讓華人影迷矚目的是劉德華、金城武與張艾嘉入選，官網介紹劉德華曾演出《十面埋伏》、《無間道》，金城武演出《十》片之外，還有《赤壁》為西洋影壇所知，張艾嘉也被歸於演員部門，作品包括《相愛相親》、《20、30、40》；他們將擁有奧斯卡獎的投票資格。

為提高奧斯卡評委的族裔、性別多元性，美國影藝學院破紀錄一次性邀請來自59個國家的928位電影業工作者加入奧斯卡評委行列，其中不乏劉德華、金城武等超過20位華人。這將使得奧斯卡的有色人種和女性評委比例進一步提高。

去年，美國影藝學院曾邀請774人加入奧斯卡評委，今年增加到928人，這幾乎是2015年邀請人數的三倍！且這次邀請者中有一半是女性，多於三分之一是有色人種，可見學院這些年大幅增員，希望盡快增加奧斯卡評委的多元性，來改變奧斯卡評委都是「老白男」的印象。對比2016年6000多名評委中，92%都是白人，75%是男性，而如今評委人數已增加至8000人左右，有色人種比例提升到16%，女性評委比例提升到31%。

不少華人演員也有幸加入。比如去年憑藉「縮小人生」（Downsizing）入圍演員工會獎最佳女配角的越華裔女星周洪（Hong Chau），雖然最後未得獎但依然受邀；在「美國隊長2」、「黑闇騎士」等多部好萊塢大製作裡出鏡的新加坡演員黃經漢（Chin Han）、在「復仇者聯盟3」中出演Wong 的華裔演員黃凱旋（Benedict Wong)、出演過「X戰警」系列的華裔混血女星奧莉薇亞穆恩(Olivia Munn)及香港演員劉德華、台灣資深女演員張艾嘉、中日混血明星金城武均受邀。

憑藉小成本電影「騎士」去年入圍多項獨立精神獎的中國女導演趙婷（Chloe Zhao)、曾拿下柏林電影節金熊獎的中國導演婁燁（Lou Ye) 、拍攝過四川地震相關題材的中國紀錄片導演杜海濱（Haibin Du)和范檢(Fan Jian)、拍過反性侵紀錄片的中國女導演王男栿（Nanfu Wang)及新加坡華人導演陳彬彬也收到邀請。

幕後華人也受認可，「黃飛鴻之英雄有夢」香港剪輯師張嘉輝、「臥虎藏龍」化妝師仇小梅、「英雄」化妝師關莉娜、曾為成龍多部電影擔任配樂的好萊塢華裔音樂人王宗賢（Nathan Wang）、曾入圍獨立精神獎的製片人Derrick Tseng也受邀成為奧斯卡評委。

值得一提的是，中國知名電影老闆華誼兄弟公司總裁王中軍、王中磊和博納影業總裁于冬也在新邀請的名單裡。他們近年來都經常來好萊塢，並投資中美合作項目。

獲邀香港電影人仲有顧嘉煇 (音樂)、張嘉輝 (剪接)、彭綺華 (監製)、利碧君 (服裝)、關莉娜 (化妝)、仇小梅 (髮型)